點解支那唔可以正正經經打字？

點解錢要打成q
明明佢地用拼音打q都會出到個錢字

政府>zf
壞蛋>h蛋

假設敏感字眼要用縮寫
咁唔敏感既字眼點解都要縮

仲有生日快樂，四個字有幾難，係要縮到變生快，支那真低賤！

Nmsl

文革之後共匪國內再無文化可言，台灣就成為咗華夏文化最後保存地

被和諧
D字出唔到 咪縮寫 多數都係拎拼音頭既字母

香港咪又係

黃絲=YC

酒會打9

死佬 = 46
高高

我估因為敏感字令佢哋慣咗打zf政府 tg土共 之類

習慣咗之後然後其它都縮寫埋

香港都有
d人成日叫中同 聽倒就打次震

應該得藍絲會咁寫YC？

久而久之會唔會搞到佢地連本身個字點寫都唔記得

因為之前好多炫富post/片，支共覺得風氣唔好，真係連錢字都和諧埋

我地喱邊會叫人地做儲存香港既

真係好慘
乜都比人管

咁又唔會嘅 只會愈嚟愈多縮寫 愈嚟愈多共式中文 愈嚟愈文盲智障咁款 同香港人用語根本兩個世界 但又成日乜柒同胞一時又乜柒漁村 講嘢閃閃縮縮陰陽怪氣 唔敢直接講真話 又要覺得自己好醒好識生存 但又要屌鳩全世界抗爭嘅人

強帖lm

好難話香港無咁嘅文化

baby kingdom啲師奶有c9 46 99
5p都有5=唔 7=柒哩啲

咁計落其實on9都係，好哋哋打戇鳩好難咩

td🐸🐸mnsl stzn🦈n🐴
中國五千年嘅偉大文化

因為支那差唔多禁曬所有字

好似有一單係咁：

有人post啲狗想人領養
出post寫

“xx狗 共兩隻”

然後估計系統話佢寫 “狗共”
就再見了

其實樓上嘅lm同啲咩zf係完全一樣logic，睇慣咪無咁覺眼

撇除和諧

佢地打字用拼聲
打慣嘅主要詞語用縮寫都出到

就算無轉輸入法打錯英文出嚟佢地都睇得明
久而久之就搞到咁

即係好似台仔打注音，佢圍內都溝通到一樣

遲啲我哋都係咁

個部分詞彙長到我即刻閂番
多謝你既資訊

留名學野

HPBD

除左nmsl 其他都唔識

其實日本先保存最多

因為唔可以直批評政府？

自己想縮寫同和諧文字獄而縮寫
有分別嘅
遲啲大家都會㗎喇

大陸tg=土共
我哋就gg=港共

真 台仔打注音又唔見連登仔屌

GD = 港獨

nt

香港咪又係
成日嘅同既都唔識分

4v

其實係好事
班仆街係要管
係外國無得管 佢地幾癲

藍屍先用
藍屍=中国人

宋明清開始已經盡殺有識之士
文革係清埋個尾

香港就有 dodo 高高 46 6299

因為佢地打拼音
打打下就有好多簡寫出咗嚟
英文日文乜文都係咁架啦

係香港比較特別，多數人都用速成倉頡筆劃手寫，完全無拼音元素

打到你縮番入老母王國

休班狗 共8千9百6十4隻打科興疫苗
好嘢 國安快啲過嚟拉我

同用9方既咪一撚樣

BL 暴力
QL 侵略？
S 輸
ZD 炸彈

頂 係推理題？

垃圾地方

u on 9?

簡體字都係正體簡化出黎
依家都有好多支那唔識睇正體字

WFC

c6?

文字獄

諗唔明點解拼音要用英文
中國人咁叻竟然要靠外國人既文字黎學發音

嗡乜撚嘢

dllm

你識條鐵咩
人哋呢d先係中華正統呀

睇完都唔明佢地講咩

最搞笑係而家大陸字幕「笑死」
個死字要用引號

漢人文化倒退
第時你個標題都會變成咁

「點解支唔正字？」

根本漢字就唔同發音字
而家硬要成發音字句
所以一堆有拼音特色又有字根組字
（簡單來說，有字先有音）
（而家有音先有字，搞到四不像）

好似外國發音字咁樣
有時潮語都係2隻字夾埋音一齊讀

所以支那人係冇一日正視過漢人文化

台灣有撚文化咩，風化就有

高高係點解，google完淨係見到賽馬資訊

乜柒中同大同
講多2隻字好似會死咁

因為敏感字，
死啊 ， 錢啊 仲有好多都唔打得

本身呢個縮寫方法都係一個trend黎，啲人越黎越懶都趨向用多咗abbreviation

你支那人？
只有藍屍咁打

你唔係唔知下話？強國有bot detect keywords, 中左你咪可能有事囉

又撚狗 班連登yc

打機都管

啲細路好似10點後冇得打機

可能係習慣咗嗰個係禁字/唔知會唔會變禁字，縮寫保平安/真係文盲

喺推度有人po過一條韮菜自己拍嘅擦鞋片，好似係隻幼蝗對住鏡頭讀演講之類
佢po係想畀人睇條片嘅字幕，有一半都係拼音縮寫，唔開聲你係唔會知佢講乜
明明係拍嚟擦鞋都要驚畀人禁真係onL79

有冇答案？

死媽要打成死🐎又係顛

遲下會唔會每隻字變成得1個字母

係 有好多字唔比出
久而久之多咗好多簡寫

廣東話粗口都係簡化左
不過原因就唔同，好似講粗口時冇咁白咁
正一PK, DLLM, On9, 好L正

說中國沒有言論自由的, 十居**都是美分!!!!

針對返呢個話題，香港都Cls dllm啦

寫開hb....

汽車台26 46又點計

你講笑？香港先係喎

用英文字母都係崇洋媚外

寫縮寫真係好低賤
特別係FYI OOO WFH

應該係為避開敏感字比人block

係因為乜字都有可能聽日變敏感字

咪亂講啦
一陣又自古以來

賤種，一年一次嘅祝福連打都懶
不如唔好講

寫HB果D賤種話緊你呀
連幾粒字都懶撚得打不如縮返入老母個閪啦

我係睇文尼學返嚟

baby kingdom有7成都係支那ip嚟

香港先係喎

其實係支那人唔識D字點寫

5L97G

點解屌閪要叫 操B...但其他好似 乳頭 龜頭 呢啲咁敏感既字點解唔用拼音..係咪得B係敏感

文革遺禍

香港好快都會
趁仲可以屌共狗支那賤畜習種未至於會俾人拉之前盡情屌多啲

仲有「你喜」 心諗喜乜春 喜你老母

奧義..

猜燈謎

廢事觸及敏感字出唔到或者被刪

其實上youtube都體驗到

wumao唔出得
支那唔出得
搞到要搵其他嘢代

呢個我覺得純粹係粗口問題 唔想下下都見到所以先咁

垃圾五毛最鍾意咩都拉埋黃絲講

而家為止你喺youtube加垃圾兩隻字就乜都出到
我成日youtube鬧垃圾支那共狗畜牲

中同⋯唔知以為打牌

打禁字好似會變**

真係好撚自由

1至1000其實無1000咁多，起碼九折

毛魔當年係想中文完全拉丁化，
好似越南咁

國安法係可以翻舊帳

鉛筆？

十有八九 =十有**

我覺得最戇鳩係VV
台灣 (Banned) > 灣灣 > Wan Wan > W > VV

之前睇到乜撚野「4V胎毒」
原來係講台獨

其實支那人自己都唔知點解八九唔打得
佢地識鬼六四咩

連簡體字都唔夠簡

屌你老母你縮返入自己老母閪算啦
呢個藍絲先用

係呀
生日快樂又唔見得好有誠意
熟嘅反正成日見，會約出嚟玩

唔熟嘅10年唔傾一句

因為有文字獄

高潮，之前有Post講過

點解用生快就係支那但係生日快樂就唔支那？同埋縮寫有咩問題，反正大家都明

落後了就要挨打（AD）
殖民（ZM）和掠奪（LD）
而中國（ZG）的崛起
沒有使用過暴力（BL）
沒有侵略（QL）過他國
沒有對外輸（S）出一顆炸彈/子彈（ZD）
中國便不黑暗(HA)

翻舊帳清算歷史反革命之前移民

純粹覺得生快呢個詞語好搞笑

ㄟ 幹你娘膩 ㄏㄏ

順耳好多

連登仔不嬲乜都屌
唔怪得台仔成日話港仔真的4很g8

支文鬼才

Babykingdom版:
62 老爺
99 奶奶
46 死佬

台灣都係係都要打同音字

中國都唔講得
第日會唔會全句都係得英文單字

我自己有興趣知
上網搵架咋

身邊冇人用YC
你身邊多？

估死人

唔明nt咩意思

開頭係nice try
跟住慢慢變咗腦癱

Lm

我係一個h左既男人

無文化囉咁都要問

好快香港都係咁 你準備好未

佬死=

見支那人連屌鳩港獨同台灣都要寫成gd同ww
配合埋個種癲狗氣勢
真係好弱智

其他國家嘅網絡文化關你撚事？
正如香港一樣會有人打港女拼音

Wdnmd

咪老屈人地
人地個種唔係日本文化
唔係華夏文化
人地只係抄好既野
唔係幫你保存
舉個例
日本漢醫係日本接觸西醫之後
差唔多收哂皮
日本底子裡係崇優，而唔係咩華夏文化接班人

第三句中國就要變
最後一句就唔使?

又幾有道理
外國wts都好鐘意縮寫
無啦啦叉隻腳埋去做乜鳩

一早block左果個5 毛狗

遲d打dllm pk個d會唔會都比連登仔屌

FW 廢物 NT 腦癱
艹你🐴

遲啲香港都要咁打字.

無文化先容易控制
咁撚多支那狗，隻隻都有文化，點得，點管？

香港大撚把人咁講

竟然😮 冇牆？
點解啲女人做左人老母就要上埋呢啲閪網
99 46 呢啲唔解釋都唔知做乜撚，唔識打字咩

所以香港咪蝗化囉

而家唔係啦

台灣啲後生而家都好受支那語言文化影響了

連登打英文都一樣
marvel啲角色名變晒 ca im bw sw
手機台有人叫AirPod pro 做app

痴撚線->cls
做乜鳩->jm9
維多利亞港->維港
感情問題一律建議分手->感建分

樓主：點解香港唔可以正正經經打字？

happy birthday 都會變hbd 啦

你點知的

中立啲講句其實周圍都係咁
的士狗=DC9
戇鳩=on9
屌你老母=DLLM
Who fucking care=wfc
What the fuck=wtf

台灣都skrskr skr緊

香港咪又係咁
乜撚野感建分

宋唔係最有文化嘅朝代咩？元先毁左？

唔知幾時連普通字都禁埋

崇洋媚外 係都要加英文

真係聞所未聞 YC

拼音唔識寫就打到 久而久之會唔識寫

露哂底啦藍絲

真 畜牲真係要管

佢S左

426mnsl！426mnsl！426mnsl！

鬼佬都有acronym啦

班中國生藩緊係要管啦
唔通放班野人出去丟領導嘅架咩

殺=S 死=S